# IoC, DI란?

## IoC
- Inversion of Control(제어의 역전)  

> - 프레임워크를 사용하는 개발자는 프레임워크에 맞게 코드를 작성하고 작성된 코드는 전적으로 프레임워크가 제어한다라는 의미에서 제어의 역전이다.  
> - 즉 개발자가 작성한 코드를 개발자 의지대로 사용하는 것이 아니라, 짜여진 틀(프레임워크) 안에서 사용된다는 뜻이다.  
  - [출처] http://blog.woniper.net/202


> - 간단하게 말하여 프로그램의 제어 흐름 구조가 바뀌는 것이다.  
> - 일반적으로, main() 같은 프로그램이 시작되는 지점에서 다음에 사용할 오브젝트를 결정, 생성하고, 만들어진 오브젝트 내의 메소드를 호출하는 작업을 반복한다.  
 이런 구조에서 각 오브젝트느 프로그램 흐름을 결정하거나 사용할 오브젝트를 구성하는 작업에 능동적으로 참여한다.  
> - 즉, 모든 종류의 작업을 사용하는 쪽에서 제어하는 구조이다.  
	- 작업을 수행하는 쪽에서 Object 를 생성하는 제어 흐름의 개념을 거꾸로 뒤집는다.  
	- IoC 에서는 Object 가 자신이 사용할 Object 를 생성하거나 선택하지 않는다.  
	- 또한 Object 는 자신이 어떻게 생성되고 어떻게 사용되는지 알 수 없다.  
	- 모든 Object 는 제어 권한을 위임받는 특별한 Object 에 의해서 만들어 지고 사용된다.  
- [출처] http://isstory83.tistory.com/91

- 위 내용들을 종합하여 직접 해석해 본 제어의 역전이란.?!  
 예전에는 개발자가 모든 필요한 객체를 원하는 스타일로 직접 만들어서 사용했기 때문에 홈페이지나 시스템에 대한 제어 권한을 개발자가 가지고 있었던 반면, 현재는 프레임워크 사용으로 인해 이미 필요한 객체들은 프레임워크에 이미 다 생성되어 있어 이것을 필요한 부분에 맞춰서 넣어주기만 하면 되기 때문에 제어 권한이 개발자에서 프레임 워크로 옮겨갔다. 따라서, 제어를 하는자와 받는자의 역할이 바뀌었기 때문에 제어의 역전이라고 한다.

## DI
- Dependency Injection(의존성 주입)  

> 각 계층 사이, 각 클래스 사이에 필요로 하는 의존 관계를 컨테이너가 자동으로 연결해주는것  
> 각 클래스 사이의 의존 관계를 빈 설정(Bean Definition) 정보를 바탕으로 컨테이너가 자동으로 연결해 주는 것  
  - [출처] http://isstory83.tistory.com/91

- 필요한 객체를 개발자가 직접 생산하지 않고, 외부에 이미 생산되어 있는 객체를 가져와 사용하는 것이다.

## DL
- Dependency Lookup(의존성 검색)  

> 저장소에 저장되어 있는 빈(Bean)에 접근하기 위하여 개발자들이 컨테이너에서 제공하는 API 를 이용하여 사용하고자 하는 빈(Bean) 을 Lookup 하는 것

## 컨테이너란?
> 내가 작성한 코드의 처리과정을 위임받은 독립적인 존재라고 생각하면 된다.  
> 적절한 설정만 되있다면 누구의 도움없이도 프로그래머가 작성한 코드를 스스로 참조한 뒤 알아서 객체의 생성과 소멸을 컨트롤해준다.  
- [출처] http://pks424.tistory.com/entry/IoC-DI%EB%9E%80

## 단어장
> Inversion : 전도, 역  
> Dependency : 의존  
> Injection : 주입  
> Lookup : 조회
